Het is niet veel om te geven aan het thema dat zolang vol mijn hart.
Hoofdstuk XXXVIII als die saaie oude huis nabij de groene bij Richmond moet ooit spookte when i am dead, spookte toch door mijn geest.
O de vele, vele avonden en dagen waarlangs de rusteloze geest in mij kwelt dat huis toen Estella woonden!
Laat mijn lichaam waar hij wil, mijn geest was altijd wandelen, wandelen, wandelen, over dat huis.
De dame met wie Estella is geplaatst, Mevr Brandley op naam, was een weduwe met een dochter enkele jaren ouder dan Estella.
De moeder keek jong en de dochter zag er oud; de moeder was teint roze en de dochter was geel; de moeder ingesteld voor frivoliteit en de dochter voor theologie.
Ze waren in wat heet een goede positie, en bezocht en werden bezocht door, aantallen mensen.
Weinig of geen gemeenschap van gevoel aftrekbedragen tussen hen en Estella, maar het begrip werd vastgesteld dat zij noodzakelijk waren voor haar, en dat zij hen noodzakelijk.
Mevr Brandley was een vriend van Miss Havisham is vóór de tijd van haar afzondering.
In Mrs. Brandley's house en uit mevr Brandley's house, ik had elke soort en mate van martelingen Estella kan me.
De aard van mijn betrekkingen met haar, die mij op het gebied van bekendheid zonder mij op het gebied van gunst, vroeg naar mijn radeloosheid.
Ze maakte gebruik van me tease andere bewonderaars, omdat ze het erg vertrouwd tussen haarzelf en mij naar de rekening van een constante lichte op mijn toewijding aan haar.
Als ik het had haar secretaris, steward, halfbroer, stiefkind,--als ik had een jongere broer van haar aangestelde man,- Ik kon niet leek me verder van mijn verwachtingen toen ik het dichtst bij haar.
Het voorrecht van de oproepende haar door haar naam en hoorzitting haar bel mij op mijne werd, onder de omstandigheden een verergering van mijn proeven; en terwijl ik denk dat dit bijna razend haar andere liefhebbers, weet ik ook zeker dat het haast razend mij.
Ze had bewonderaars zonder einde ongetwijfeld mijn jaloezie maakte een bewonderaar van ieder die in de buurt van haar; maar er waren meer dan genoeg zonder dat.
Ik zag haar vaak in Richmond, ik hoorde van haar vaak in de stad, en ik vaak gebruikt om haar en de Brandleys op het water; er picknicks, fête dagen, toneelstukken, opera's, concerten, feesten, allerhande geneugten, waardoor ik haar, en ze waren allemaal ellende voor mij.
Ik had nooit een uurtje geluk in haar samenleving, maar mijn gedachten rondom de vier en twintig uren was uitgelaten over het geluk van haar met mij tot in den dood.
In dit deel van onze vrijage,--en het duurde, zoals thans blijkt, voor wat ik toen dacht lange tijd--zij gewoonlijk weer op die toon die uitgedrukt dat onze vereniging werd opgedrongen .
Er waren andere tijden toen ze 1.424 een plotselinge controleren in deze toon en in al haar vele tinten en lijkt mij jammer.
"Pip, PIP," zei ze op een avond naar een dergelijke controle, toen we elkaar op een donker venster van het huis in Richmond; "zal je nooit waarschuwing?"
